電梯維修學徒起薪點1.2萬

電梯維修學徒起薪點1.2萬

港聞

學徒王石磊（左二）希望成為註冊工程師；右二為謝景華。 陳穎思攝

【本報訊】機電業界在2015年獲政府投放逾6億元，目標在5年內培訓1,000名新人。工會、電梯業界及勞工處於去年合作推出培訓計劃，至今有60名學員參與。業界表示，現時從事電梯業人士的起薪點可達1.1萬元至1.2萬元，過去5年每年平均加薪不少於5%，希望未來吸納更多年輕人入行。

業界轟引入外勞「唔貼地」

培訓計劃為期12天，有4家電梯維修承辦商參與。學員完成培訓後即可直接獲承辦商聘用，成為學徒。學徒可跟隨註冊工程人員出外實戰，並獲公司資助修讀職業訓練局的課程；如果表現良好，學徒3至4年後可獲得註冊工程人員牌照。
剛成為學徒一年的王石磊，透過勞工處得悉計劃，他指香港將有多項大型基建工程展開，加上屋苑的升降機亦需要定期檢查或更換，故認為行業的市場需求大，並指將來會繼續進修，希望成為註冊工程師。
香港電梯業總工會理事長謝景華表示，晉升至註冊工程師需要逾10年時間，但工程師的月薪可達3萬元以上。現時前線工作人員共有約4,500人，新入行的人數自2012年起不斷增加，去年共有251人，今年頭半年更有180名新人加入。他批評勞工處的補充勞工計劃，自2011年起每年引入10多名外勞的做法「唔貼地」，外勞月薪高達22,900元，而且只需3年的工作經驗，相比入行10年的前線人員工資還要高；謝認為政府應加強本地工人培訓。
工聯會勞工顧問委員會勞方委員鄧家彪表示，政府不增撥資源推動職業訓練，反而以「臨時需要」為由輸入外勞，做法不負責任。鄧又希望政府對業界的資助可以更多元化，例如引入獎學金制度和支援壯年轉業，紓緩業界人手緊張的情況。
■記者陳穎思

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

𨋢行不嬲人工低到你唔信

呢行真係全香港的奇葩
要羅牌 但人工閪到咁
連貨van 牌都好過佢

超工時不特止仲要勁低人工 真係垃圾工黎

樓上三位

為香港電梯業付出, 辛苦哂

做保安都萬五啦, 又唔洗咁辛苦

lift又唔係諗到咁差
做project一起薪 都18k 19k
做幾年有經驗 就升得快 25-30k
但過幾年仲有冇project就唔知啦

點解外勞會高人工過本地人
但係又唔肯比個人工去請本地？
你出二萬幾大把人做啦
好多工種成日話請唔倒人，大佬睇下自己出咩人工先

其實香港地好多私人工都好惡做
低人工, 工時長, 受氣, 負責任

因為香港既勞動人口其實係過多, 所以資方會有心壓低人工
政府成日鼓勵人就業, 其實只係配合資方輸送更多廉價勞工

6百蚊工 25日都15000啦
12k咁少

政府又大肆吹奏！

你話呢

真係奴工黎

學徒不嬲都係廉價勞工

記住係可達12k,姐係仲有堆低過佢

我做地盤雜工都5萬幾個月

香港係全世界最奇特既地方,冇人做既工就唔會加人工

然後日日大叫請唔到人

相對香港做Ｇ舒服多
死魚，唔肯用口，又唔多叫床
只要後生都敢收人2千一q

等狙撃

男人點做G
女人係香港就算揾工都唔好似男人咁慘, 男人咩豬頭骨體力勞動都要做

有時真係諗 收你小小錢
又要盡責 唔卸膊 要俾人任插 捱義氣開夜
究竟我係正唔正確

做duck咪得
賣得身做埋鵝囉

讀書唔成傻鳩先做

騙案中招咪呢d on9

又忙又壓價行頭又窄又要揹飛
咪同做飛機工程一撚樣
為興趣就無野講啫
搵食做呢行咪即係搵自己笨撚柒囉

電梯維修又可以申請澳洲技術移民，喺香港真陰公

想入行

同船佬一樣

勞工處大把，驚你做做下唔做好過

怕唔怕昆蟲先？包括不知名品種

好撚驚
IT 電梯 邊樣惡做

電壓唔止220V ，超危險

綜援最正

做車房肯定好過佢地

講移民，識整車好過你識整Lift多多，唔打工都可以自用（外國No car=跛）

主要唔係電壓危險嘅
電死就無所謂呀,最怕夾手夾腳唔死得先慘

梗係電梯

唔怪得咁多意外

露天電梯最危險，落完雨，部野濕仲要入去整，一刮傷，中破傷風菌

有危險機關的沙井

無錯
澳洲邊有咁多lift 你整
去到搵唔食

人地係House

你估好似香港難民營咁，仲要天價

澳洲依家就係不斷起高樓大廈，依家差不多個個大火車站都有高樓，而且好多要就輪椅人士，所以先唔夠lift mechanic

呢個post好似好多廢鳩做整lift

做緊學徒，撚有萬二咩，萬一都無呀
不過準備走人，伏到仆pk